「居安抗疫」程式未能啟動，台灣返港女子質疑檢疫成效

【東網專訊】外地抵港人士在檢疫期間需要佩戴電子手環及啟動「居安抗疫」流動應用程式，讓政府監察他們在檢疫期間有否擅離檢疫地點。不過，一名台灣返港女子在社交媒體表示，昨(1日)回家後嘗試啟動「居安抗疫」應用程式，但先後6次均未能啟動，並彈出「發生錯誤」的訊息。

事主主動致電熱線求助，並留下電話跟姓名，今晨(2日)有政府人員致電她，先後3次要求她嘗試重新啟動程式，又叫她重新下載程式，惟人員表示仍收不到信號，多次要求事主重新安裝及啟動。至中午12時，事主仍未能成功啟動程式。

事主慨嘆：「如果是其他人，搞不好昨天根本不會自行通報」，懷疑電子手環可能「有問題」，質疑檢疫成效，坦言對今次事件感無奈。她亦有分享她在台灣的防疫經驗，指台灣是「用手機啟動電子圍籬」，並不需要像港府一樣大肆購買電子手環。她建議購買電子手環、維護程式及人員工資可用來設立「防疫計程車」。

政府資訊科技總監辦公室發言人回應說，如檢疫人士未有在指定時間內啟動電子手環，資科辦人員會與他們聯絡，提供協助，包括派員上門協助啟動電子手環。若未能與檢疫人士聯絡，或懷疑他們離開指定地點，資科辦會通知衞生署和警方跟進。截至上月底，創新及科技局共派發約41萬個電子手環給檢疫人士使用，電子手環及「居安抗疫」流動應用程式相關開支共涉約190萬港元。

用d錢整d垃圾出來

垃圾到
浪費晒納稅人啲錢

隻錶邊到買